法律巴絲幫幫手，屋企人被人打 仲比人告

我媽係售貨員,五十幾歲
另一女店員因長期睇我媽唔順眼,
有一日老闆講左個女店員幾句,
女店員懷疑係我媽唱衰佢,叫左我媽埋一邊話傾兩句
之後就向我媽動武,
左手一巴掌向我媽臉部, 被我媽擋左一下
之後再手拉住我媽,我媽用手大力fing開佢
佢再申腳,我媽跌地 手指骨折
最後 報call左白車 報左警 落左口供
對方完全無事，下午已如常開工

有cctv 錄左 ,因為我媽有用手擋同大力fing開佢
警方呢家告雙方 公眾地方打鬥
店長話咩都見唔到 唔做證人
我媽怕事話唔想打官司 話之後上法院認罪就算
我應該點做？有無法律巴打可以幫幫手
唔想我媽咁樣含冤受屈

推

幫推

幾時提堂

咁都唔係自衛?

4月21號

我都覺得係 點解會比人告

依家係咪廢事煩咩都話係打鬥

搵當值律師幫手，唔知$460定$500

其實打交好少事 如果2邊一上庭就認 宜家對方又無受傷 可bound over 無案底守行為 一段時間內唔好再犯就得

但如果對方認你唔認 就有點麻煩 可能會覺得你無悔意
其實宜家咁樣似比人屈? 搵律師傾下？

利申 讀緊law 最後都要睇個官

找律師啦，呢度咁多小學雞

去驗傷，你媽傷晒而對家冇事，好難入到你媽罪

問律師啦on9,cctv錄撚曬對方先動武都仲要上forum問

叫你老母千奇唔好亂講野,你幫佢處理,上一代人非常怕事

利申定，唔識法律

不過你媽宜家傷 又有cctv 見到自衞
入罪機會不大呀
問下律師啦!!!

當值律師都係幫手求情多

理論上嚟講，嗰位律師係跟你嘅指示行事

拉應該同對家口供有關 律政出legal advise比驚提告
但係告唔告得入就睇打程序同證據 既然有cctv影到
咪比佢審下 冇做就冇做 比我會情願個官判錯我都唔會認罪
利申 鳩up

因為我媽好怕事,所以 我想知我呢家應該點處理, 除左交哂比律師做 仲有無咩可以做到？

利申我唔係讀law
但我老豆早兩年都係街同人打交
我老豆比人打, 打到豬頭咁, 打佢個阿叔就咩傷都冇
跟住又係2個都比警察告公眾地方打鬥
果陣去完醫院驗傷, 又要去差館報到等上庭
後尾好似係2條友和解左, 警察就撤銷左個charge
不過同樓主個case唔完全一樣...唔知有冇參考價值

叫你呀媽唔好亂咁講嘢，同埋叫你阿媽唔使驚

基本上冇
最重要係如實同律師講情況 唔好隱瞞/避重就輕
你講左出黎律師會幫你諗（按道理）

打人同被打都可以和解,
咁打人果個係FAT FAT?

呢條罪既elements係無論是誰發起打鬥、誰在打鬥中勝出、或打鬥的情況如何，都不重要。只要打鬥的各方有相同程度的侵略行為，就是犯法。至於是否屬於打鬥，就要視乎每宗個案的所有情況。 即係話好睇個官點睇， 就咁睇都唔算好嚴重，就算found guilty都未必判好重刑期，可能簽守行為就得。
self defence只係抗辯理由, 唔等於一定可以acquitted

利申：讀過，已經唔係好記得

我唔明點解唔係告打人個個 係告哂兩個

因為我老豆都有還拖, 警察都話鳩之佢地邊個郁手先，2條友都一樣罪
我老豆都好唔GUR，之後果2個月都係咁講話要告鳩條友又盛
後尾叫做肯和解就埋左尾咁

睇返樓主講
佢阿媽係擋同fing應該唔屬侵略性行為喎
警犬講野都on99唔洗理佢啦
好多時d警犬唔想煩 嚇鳩d人等佢地唔洗處理

你老母正on9

樓上廢L事改巴打既解釋應該合理
我老豆單野就係呢個case，唔會理邊個發起打鬥邊個重傷D之類
有份打就一視同仁咁一樣罪

唔係，如果警方堅持起訴都係要上庭

你分清楚係警方告你 但如果和解就好大機會無野

件事明明就係我媽比人打, 點解攪到好似我媽比人審

你老媽同佢和解 警方可能會取消告你2個 除非好嚴重

法援啦

上黎問做乜

死都唔撚柒認 認左就冇得打 廢中

搵律師啦
咁都要認罪嘅仲有公理嘅

最好都係搵律師啦，我地冇evidence睇，所有野都只會係鳩up

罪可以認 但搵人教訓一下你老母同事🤔

有無巴絲可以pm 介紹律師?

如果法律制裁到佢就好

當日即時搵即時上庭唔洗錢, 第一次唔洗錢, 之後先收500搞到尾

先押後, 拎文件, 去搵免費法律諮詢

"判"守行為已經有案底, 除非不提證供起訴但係樓主老母要承認有打交

當連登萬事屋？

樓主有冇睇到段cctv?

如果段片睇得出你呀媽冇還拖舉動，純粹擋及阻止佢再攻擊，個官應該識判。

申，試過

想請問當日上庭 我媽除左唔認罪 仲有咩要做？

著得莊重啲

申請保䆁

過堂你老母如果講明唔認, 就算之後正式開審前先話認, 都冇左三份一扣減

你可以考慮叫你老母同個官申請押後, 話要拎文件拎法律意見, 個官一般唔會留難你, 即係下次返黎再過多次堂

如果你老母老虎蟹都唔會認, 當然可以直接喺第一次上庭過堂就話唔認

點都好, 你都要搵律師幫你拎齊控方文件包括案情紙&警方口供呢d野, 再拎俾律師睇同拎意見

打你老母喎...
打到傷晒喎....
好似唔係「如何處理法律程序」既問題下話.

定我太八十年代？